三場示威 建制腳軟改口 林鄭徹底崩潰

警方指612示威中某些人的衝擊行為干犯暴動罪。

【本報訊】港府於今年二月提出修訂《逃犯條例》開始，一直受到各界爭議，政府多次修正修訂建議，但仍未釋除各界疑慮，惟特首林鄭月娥及政府一直企硬，無視六月九日反修例遊行大批群眾的訴求，結果引發「612暴動」大規模示威，堵塞金鐘道路及包圍立法會，最終「跪低」暫緩修例，但仍觸發「616遊行」，遊行人數之多令林鄭再「跪低」推翻示威為「暴動」的定性，態度由硬撐到跪低。

612開槍後形勢急轉直下

立法會內一直就修例爭議不斷，首次出現召開兩次合共四小時的法案委員會仍未選出主席，其後更出現建制派及民主派「鬧雙胞」開會及肢體衝突場面，但未有窒礙政府推動修例的步伐，於上月底決定繞過法案委員會將修例直上大會審議，並預告於上周三（12日）恢復二讀。

不過，泛民及民間未有因而放棄，民陣先於本月九日發起遊行，但政府於遊行後發聲明，明確指出會如期就修例恢復二讀，並指相關官員於過去數周親身解說，有助消除誤解，面對回歸以來遊行人數最多的遊行仍未有半點動搖。

然而，原定恢復二讀的立法會會議因示威者堵路而未能如期開始，更演變成「612暴動」癱瘓立法會運作，又引發流血衝突，警方要施放催淚彈、發射橡膠子彈及布袋彈等平亂，社會開始變得同情示威者，令政府及建制開始「腳軟」改口風，更於上周六（15日）「跪低」宣布暫緩修例。

七度迴避會否問責下台

林鄭日前七度迴避會否問責下台及道歉的提問，又指警方執法是理所當然及天經地義，並同意定性為暴動，結果激發更大的民怨，翌日再大規模上街遊行，促林鄭及主理修例的律政司司長鄭若驊下台。不過，林鄭只是以書面方式向市民致歉，並一跪再跪透過行政會議成員林正財放風聲，政府無定性示威為暴動，稱被捕學生不一定被控暴動罪，可謂節節敗退。

落台啦
選舉近了 建制係時候要還